雞粉係味精嘅一種 過唔過份

啱先睇緊飲食男女，間舖整章魚燒嗰粉漿 係落雞粉做調味……先醒起屋企罐雞粉 成份表顯示都有增味劑E_ _ _1種或以上

咁究竟雞粉係咪算係味精嘅一種？

直接落味精仲好過落雞粉

係d content farm 睇過味精好似係自然都存在

都啱嘅 不過味精比人印象唔太好
唔知係咪咁 所以啲小店就忌用

冇錯 其實發明味精嗰條友都係想複製呢種天然嘅鮮味(麩胺酸)，條友應該想像唔到今時今日係咁樣樣用法

問題我覺得係道德上…好壞囉
舉例：明明以前阿爺阿嫲嗰代嘅雲吞麵湯底係 →大地魚乾+蝦殼+豬骨+羅漢果等 真材實料咁煲出一個極鮮甜嘅湯底；
但依家求其豬骨(粉)+雞粉味精 = 湯底 個味食得出好假死鹹又冇層次
喺度唔係想討論成本價錢 而係件事冇改良進步之餘，仲將烹調天然食材淆製成美食嘅過程糟蹋到變咗以化學formula取替付出良心做飲食，只係睇重錢 單喺為咗錢而捨棄良心同傳承

呢啲事唔係淨係發生喺雲吞麵 仲有好多香港傳統飲食文化都變成咁樣樣

所以每次睇到飲食男女 仲搵到啲堅持天然調味嘅小店/老舖，真係好感動
要整個list 逐間逐間食勻佢！